[9upper] 馬時亨：膠鐵與飛機不同內籠好細，可能大型行李唔可以攞上車，開咗車會習慣

"座位上方設有行李放置架，每卡車廂內亦有大型行李擺放架"

2018年5月6日 星期日
【高鐵】馬時亨：部分車票或無法在港購買 料大型行李不能登車 (14:10)

高鐵香港段預期9月通車，港鐵主席馬時亨出席商台節目表示，雖然有信心港鐵同事會將高鐵項目做到最好，但仍要做「少少期望管理」，在通車初期遭受批評。他指出，由於內地與香港購票制度不一樣，未必能夠在香港購買部分目的地車票，要在廣州南站轉車時再購買，「到時肯定有啲人話唔方便」。

馬時亨表示，高鐵通車是香港首次與內地接軌，已準備屆時有不少事情會遭受批評，例如買票問題。他解釋，香港制度與內地可能不同，「你喺香港買張飛，想喺廣州南站轉車，因為有啲線我哋未必去到，喺廣州南站轉車未必可以喺香港買到嗰張飛，就要去到南站先買到」。

馬時亨補充，他不是掌握到100%資料，因此在通車後，乘客亦有可能能夠在香港利用網上實名登記購票。他說：「香港人我哋好心急架嘛，我哋追求完美架嘛，如果有少少地方唔合佢哋意，可能就會話咁樣唔啱喎，咁樣唔好喎，我只係作啲期望管理啫，就唔係話好大件事嘅。」他表示，有關問題暫時仍在處理。

他指出，通車後，可能有市民和傳媒指「咁樣唔方便喎」，因此要先作期望管理，「一間新餐廳開張，個廚房都未必100%順暢喇」。他強調，唯一確定的是安全，安全問題不能妥協。

馬時亨在節目後回應記者提問指，上述問題的主因是兩地購票系統有異，預計九月通車時亦未能解決。他又提到，高鐵與飛機不同，「高鐵內籠始終好細，所以將來有可能有乘客覺得『點解我個大行李唔可以攞上去架，有限制架？』開咗車之後，乘客開始好多方面就會習慣架喇。」

高鐵貨不對辦港人到了番禺欠接駁交通又不準帶大行李

買飛唔熟書，連車廂設計車內設施服務都唔清楚
龜鐵柒夠未？

高鐵與飛機不同，「高鐵內籠始終好細，所以將來有可能有乘客覺得『點解我個大行李唔可以攞上去架，有限制架？』
吹到天上有地下冇 連南海電鐵 同台灣捷運

做乜鳩
台鐵都可以入大型行李啦

正常高鐵都會有行李架
坐日本台灣韓國既都有位放大型行李

依條友愈來愈似689 2.0
已經痴撚左線

Chi-na高鐵個 loading gauge 大過大嶼山機場鐵路同人哋系統咁多又係標準軌，話CRH380A冇得擺大件行李俾Chi-na人笑先啦

就算強行上一地兩檢都無用

坐和諧號唔好

陳帆 vs 馬時亨

「高鐵內籠始終好細，所以將來有可能有乘客覺得『點解我個大行李唔可以攞上去架，有限制架？』開咗車之後，乘客開始好多方面就會習慣架喇。」

點習慣?????DIU咗個行李佢?

睇你個屎眼就已經習慣左雜種條

條撚樣一幫政府做野就柒撚到狗閪咁撚款

強姦你，姦姦下就慣

千9幾億 放件大d 既行李都唔得係咩玩法❓

飛上天既都放得多野過你部地面行既膠鐵
你慚唔慚愧架 仲好意思講出黎

D條撚樣又話腦生瘤既？